H K I S C H I N A

世道人生：HK is China（李怡） - 李怡

美國司法部兩個聯邦大陪審團對華為提出23項刑事起訴。美國並將向加拿大提出引渡華為首席財務官孟晚舟的請求。被控盜竊、欺詐、合謀、違反制裁、洗錢和策劃妨礙司法的華為四被告之一，是香港註冊公司星通技術。美國聯邦調查局局長Christopher Wray說「華為對我們的經濟和國家安全構成了雙重威脅，這些指控的嚴重性明確顯示聯調局對這一威脅的重視。」又說，「如果有任何一家公司有可能受制於外國政府——特別是一個價值觀與我們不同的政府，當其鑽入美國的電信市場的時候，我們都應當加以關注。」

華為的網絡設備幾乎在全球被杯葛，只有一個地方，十分歡迎華為成為其電訊設備供應商，這地方就是香港。華為產品在香港的市場滲透率很高。香港主要的寬頻供應商的入屋設備如光纖網絡終端機，都有採用華為的設備。至於香港是否受制於一個與美國價值觀完全不同的政府，不用講也眾所周知，特區政府一直忙不迭認同。

從中英簽署《聯合聲明》起，中國和香港政府就一再向世界聲言，97後一切不變，「HK is not China」，但當梁頌恆游蕙禎在立會宣誓展示「HK is not China」橫額，特府就以此為理由DQ他們，更配合中國，DQ其他力主香港應自主的議員。華為幾乎全球杯葛，而香港則歡迎華為。港共政權無疑一再向全世界宣示：「HK is China」。香港公司，香港人入境美國或其他國家，香港學生出國留學，倘若受到「HK is China」的待遇，這是否中共和港共政權的求仁得仁呢？

兩天前，李柱銘在台北接受訪問時說，現時的一國兩制讓港人失去信心，呼籲中央應回到已故領導人鄧小平所提的一國兩制藍圖。

鄧小平已經去世超過20年了，如果當今中共領導人會依循鄧小平的藍圖，那麼鄧小平當年何以不依循毛澤東「香港還是那樣子」即還是殖民地的藍圖？

1967年香港左派暴動，當時中共使用的語言暴力達到極致，提出「港英不低頭，就要走頭」，左派都以為中共收回香港指日可待，誰料毛澤東一句「香港還是那樣子」就一切回到從前，從前是怎樣？就是「長期打算，充份利用」八字方針，意即繼續作為英國殖民地才符合中國利益。於是左派暴動迅即收攤，於是香港人安心，於是香港人對香港的歸屬感和自主意識也從此滋生。

97問題浮現，中國換了一代領導人，鄧小平不一樣了。記得當年許家屯來港向港人作「回歸」統戰，我曾經當面以老毛的話質問他，是不是「香港還是那樣子」對中國更有利？他沒法回答，只一味為收回香港後會維持「不變」作解釋。

人治社會的特色，就是換了一個最高領導人，就一定要作出與前領導人不同的表現，以示他的能力和權勢。人治的政策特色，就是「一闊臉就變」和「不見棺材不落淚」。這十多年中共破壞一國兩制承諾，表示對香港有「全面管治權」，即「HK is China」，就是「一闊臉就變」的表現。好了，現在全球杯葛，中國經濟危機重重，也許到「不見棺材不落淚」的時候啦。

「共產黨像月亮，初一十五不一樣」。月亮由缺變圓，就暴發戶般變臉；由圓變缺，見棺材而落淚了，於是政策隨嘴臉而突變，那時港共和建制派就會像六七暴動突然收攤時的香港左派那樣，會一下子不知所措。

<蘋果>

等睇香港關係法遲早玩完……

取消香港政策法+1

華為作為中國科技公司龍頭，一直被視為具有軍方背景；美國、英國、澳洲、日本及歐洲國家亦陸續以安全為由封殺華為設備。不過自詡「國際城市」的香港完全相反，香港電訊旗下的CSL、1010，3香港及中國移動等本地三大電訊商，早於數年前已全面改用華為基站設備，全港市佔率達70%，鐵路和機場亦先後採用華為系統，港人勢難完全避開華為。

電訊業界指，未來5G正式普及，三大電訊商估計亦會沿用華為基站，只需將設備作升級便可提供服務。無獨有偶，一直被批評「嘆慢板」的通訊事務管理局在去年12月中突然宣佈，提前在今年7月拍賣被喻為「5G黃金頻譜」的一系列中頻頻譜，供電訊商推出5G服務。

除三大電訊商外，現時只有數碼通仍使用愛立信基站設備。不過，即使用家有心「避開」華為，單單改用電訊商亦不足夠。翻查資料，港鐵在2016年開始，已分開2個階段更新港島綫、觀塘綫、荃灣綫、西鐵綫、東涌綫及機場快綫的商用無線電通訊系統，承包商正是華為，合約總值1.4億元；第3階段工程則在去年3月開始招標，現時未有最新公佈。

另一方面，香港電訊與華為在去年11月宣佈，在沙中綫建設香港首個全光纖流動網絡基建，所採用的數碼室內系統可讓多個營運商可共享網絡，以便未來演變成5G網絡，毋須額外鋪設電纜。換言之，乘搭港鐵的手機用家，無論使用哪一個電訊商，也無可避免「接觸」到華為設備。

除港鐵外，機場管理局在本月初亦開始進行框架協議招標，指明要購入華為的網絡設備。香港海關則將華為技術投資有限公司納入「認可經濟營運商」之一，出入口時可減少或優先接受海關查驗。

唔怪得數碼通咁穩定

dklm

唔好講俾咁多人知啊

除港鐵外，機場管理局在本月初亦開始進行框架協議招標，指明要購入華為的網絡設備。香港海關則將華為技術投資有限公司納入「認可經濟營運商」之一，出入口時可減少或優先接受海關查驗。

政府認證

Modem用華為可以點搞

取消香港關係睇黎日子不遠了
如果無左關係法，下一步應該就係拆關口，直接一制算
林鄭有望做香港第一個書記

融入大灣區

大灣區3步走 2022三地規則對接 粵發改委：將公布行動計劃 回應港青訴求

2019/1/30

按照大灣區建設的時序，分為3個階段，第一階段是到2020年，打基礎；第二階段是到2022年，基本形成三地規則對接；第三階段到2035年全面建成國際一流灣區。

一單肥平, 一單華為, 基本上都判左香港死刑

好想喺每次遊行時高舉「Hong Kong is Chi na」同「支持美國對香港取消關係法」banner畀外國傳媒睇

孟晚舟一到店，所有喝酒的人便都看着他笑，有的叫道，「孟晚舟，你臉上又添上新傷疤了！」他不回答，對櫃裏說，「溫兩碗酒，要一碟茴香豆。」便排出九文大錢。他們又故意的高聲嚷道，「你一定又偷了人家的東西了！」孟晚舟睜大眼睛說，「你怎麼這樣憑空污人清白……」「什麼清白?我前天親眼見你竊了T-Mobile的Tappy，吊着打。」孟晚舟便漲紅了臉，額上的青筋條條綻出，爭辯道，「竊Tappy不能算偷……竊Tappy！……自主研發的事，能算偷麼？」接連便是難懂的話，什麼「國之重器」，什麼「2025」之類，引得眾人都鬨笑起來：店內外充滿了快活的空氣。

同意呀
而家係宣揚呢一句嘅最好時機

淨用手機上網,轉smt,唔用大陸手機